開舖5年慘蝕80萬！ 漫畫迷打工養舖硬撐夢想

發佈日期：2017年2月28日
相關連結：

【漫畫店末路】200間執剩23間 逆潮流港女葵涌開舖賣二手書

敵不過時間的洗禮，漫畫店步入夕陽。位於葵涌工廈區的「古妮之部屋」成為碩果僅存的23份之1。35歲的古妮，5年前花40萬積蓄開設漫畫圖書館，至今虧蝕超過80萬。花光半層樓首期、甚至要「打工養舖」，古妮仍未言放棄，「希望廿三間中，仍有我喺度；盡我能力支持到，我都仲想喺度」。

漫畫店約四百呎，分兩個大房，房間之間的走廊也放滿漫畫架，全部都是古妮的珍藏；她自細已是個漫畫迷，夢想是開一間漫畫圖書館，「早期有地方，不介意你上來，放晒喺枱俾你們睇書，只要你唔拎（租）走，就一元都不會收。」當時，古妮辭去全職工作，開放小店給客人免費睇書，給漫畫迷一個聚腳地；不過，租書過夜的人少，連交租都不夠，一直都是由她補貼。

隨著網絡發達，睇實體漫畫的人愈來愈少，「網上實在太快，日本今日出，夜晚已經有翻譯睇。任何一個網站已經睇到，愈受歡迎的書，愈出得快。」單行本漫畫不再賺錢，連帶出書量亦減少，漫畫店生意一落千丈。

古妮堅持，不睇網上漫畫，「對讀者而言，的確是很快就睇到；但對漫畫家、創作人而言，每本書都是他的心血。我寧願等翻譯本，再唔係我會去台灣買」。漫畫家買少見少，她認為題材亦流於表面，「故事不停打打鬥鬥，打完A點就去B點，環繞住不停打。以前的故事有結局性，帶到給你一些意思，但依家真的不知道」。

新不如舊，令古妮更醉心以往的漫畫世界。多年來，漫畫店都是收二手書，不賣新書，「我愛追番舊漫畫，起碼是因為我有得揀」。客源都以70、80後為主，「我不介意將錢投資喺度，即使將來冇回報。唔緊要，我間舖仲喺度，如果你哋仲想睇書就上來啦」。

然而，夢想不是容易達成，漫畫店的生意一直未如理想，「用了兩年時間經營，最後真的要出去打工，再去維持這裡的租金」。古妮再次找全職工作，支撐漫畫店開支，放假就回來打理舖頭。現在，漫畫店一個月開六日，不再做租書，只做二手買賣，「我的時間都放晒在書店。放假前一晚就通宵喺度收書、交書」。

吃力又不討好，但古妮從來冇放棄，「有能力就自己做，起碼都叫嘗試過，不然到老了先後悔，這點都是很重要的」。

經營問題 / 夕陽行業
4百呎 劏3間房出黎 時租睇書加爆房
即刻賺番黎80萬番黎

如果啲人都係租
作者咪又係多得你唔少

租漫畫有冇衞生問題

將呢份毅力放落第二度會有更出色既成就

時代轉變仲拘泥於舊日美好回億

條路自己揀 仆街真係唔喊

慘呀

咁至係人生

有冇人知地址

執清光
香港毒撚口裡鬧支那
結果又上支那網睇老翻漫畫
口裡話某作好正神作
結果一蚊都唔肯出支持原作

支持

願意買漫畫表示支持

細細個乜春感覺都取代唔到架啦

租漫畫同二手game買賣作者同廠都係唔會得益
當然漫畫鋪都會賣漫畫

true

葵盛個間都執左了
陪左我成個小學至中學時期

其實日本人會唔會買？

佢同袁生既堅持好值得學習

細個都係租漫畫黎睇

有堅持係好既，但耐左都要望清現實
我自己都會買下實物漫畫支持下

睇To Love有幾版黐住

以前d 租書鋪可以見住一個人成家立室再生埋細路
後期有個已經要出去打工幫補
唔知摺左佢地點

我反而好欣賞佢

好過果d想追夢但又賴政府呢樣果樣

又唔肯犧牲 又要做雞又要拎貞節牌坊

講到尾又係錢問題 自己廢又話人唔幫你

追唔到夢又話打壓文化 正廢柴

而家實物漫畫都可以上網買啦
反正都係上網睇晒, 好睇先用黎儲

傳統紙媒都就黎無得做啦，漫畫店

369
Can't agger more

外人眼中雖然蠢但真係值得支持
夢想呢d更加唔可以用錢衡量

係香港唔買來睇睇老番先搞到經營唔到，唔係咩夕陽行業

一直有買 漫畫習慣 兩個信養
一 支持作者
二 唔鍾意租書 無論小說 漫畫呢d野

其實好多都轉形式 正如cd 歌碟 而家成為online 買 或一個會籍任睇咁 但中間書店鋪會冇晒生意 特別租賃市場 但本身租賃市場法律都有問題 本身書你買返去自用 非提供你利用去賺錢商業行為 一本漫畫 35蚊 十個人睇每次租畀人3.5 幾晚 已經回本 而發行商其實冇賺額外既錢
有d行業係兒時回憶 但非去不用常理保留

自膠，佢係租。

老實比得起錢一定係買，又唔係貴

台灣日本個d 有得過夜狂煲漫畫好正

冇去過圖書館借書？

人哋有d有埋部電腦畀你上網添，香港
淨係畀舖租都冇得賺啦

漫畫店
人力車
美利樓
雷生春
亞視
建設民主中國

呢D系上一代（舊香港人）產物
要下一代承傳有兩種方法：
保育（非自然保留）
巿場（自然淘汰）

買唔係問題，無位放呢
只儲最喜歡嗰十套八套
已經一個書櫃

係

慘
我覺得就算佢堅持落去都冇好結果

我覺得點都要轉型
例如變咖啡店或者有成間房既個d網吧
計鐘數限時任睇入面既漫畫會好做d
可以試下target做個聚腳點比班漫畫迷吹水

執好啲個場
收錢限時任睇
中意既可以買走
收二手書放返入個場
有冇得諗？

相信動物台唔少巴打有買到實體書
但係依家劣作真係好多
出個一兩集就棄左

樓下果2間已經執晒

我都去過個間

sad but true

梳 我就都係一份子

科技發達 漫畫我就咁down個app就可以睇 仲要唔駛錢 當你話想摸上手睇個感覺會唔同 但係大部分人追求只係漫畫內容

你幾耐冇去過圖書館借書啊on9

連登仔首當其衝

我個區得翻一間賣漫畫小說
去親見到買野既得連登仔最憎既初中 小學雞
仲有細路帶佢地阿爸阿媽黎買野
都唔見有年紀大少少既人買 遲早執埋

好心香港d網吧同漫畫店學下一地日本咁撈埋一齊搞啦
香港有呢d我實去幫襯

動漫畫香港地係冇得做既
連登仔日日推到爆post神作都好
一樣係一毫子都唔會付出

賣下周邊,figure,模型或者仲有餐飯食下

人地睇緊cctvb d中國劇呀
睇咩日本野啫

啊
當件有幫襯過依間鋪買漫畫

網上睇十年前已經開始 執下一間執下又一間

之前有好幾間執晒啦~

之前住個到都係一半租漫畫書 一半幫人整電腦 最近經過見到佢所有

所有漫畫都無哂 全職整電腦仲搵錢

蝕幾十萬都唔執

佢衰在唔夠創新, 你要達成自己夢想無問題, 但問題你無諗過點樣去維持
其實去搞間cafe,入面免費比人睇舊漫畫已經過好過宜家好多

加網代訂日本產品
增加到人流應該有得做

係,宜家興咩都用APP,甚至佢可以用APP搞租借漫畫,唔駛下下上鋪頭睇有無岩心水漫畫先借到,起碼唔駛平時星期1-5都被迫無生意先

講就易，搵人搞個APP 唔洗錢？

要啊 但係多人識整 價錢無以前咁高

總好過搞到宜家蝕左80萬

我從來唔覺圖書館d書係乾淨